中國科網主筆質疑華為相片修圖效果被開除 全部員工被沒收當月工資

最近有消息指，中國一個科技網站的主筆，在其自己的社交網路平台發表了「懷疑華為相片的修圖效果不合理」言論的帖文。據消息指該網站其後發表聲明指該主筆「測試不嚴謹」，並「對業內造成不良影響」，在決議下立即開除。

事件發生於 4 月 13 日，網媒「愛否科技」主筆在個人微博發表帖文，他對華為 P30 Pro 拍攝的相片中的月亮存在疑問，帖文中月亮的紋理有點類似「內褲」，然後他發現 P30 Pro 把「內褲」處理成環形山的形狀，指該圖片是「AI計算出來」，質疑手機會把相片自動修圖，而並非把相片的細節原整展現。

其後有科網媒體反駁指，P30 Pro 拍出的月亮原圖是真實的，只是進行銳化處理，並非無中生有。
愛否科技其後發表官方聲明指，AI 演算彌補了純光學拍攝的不足，事實上現時相片拍攝已經幾乎沒有不通過算法調整了，即使發展過程中有瑕疵，未來手機攝影也一定是依賴演算法。華為 P30 Pro 是通過 50 倍變焦解決了拍到的問題，然後透過優秀的演算法完善出了更多的細節，在並未脫離真實的情況下，得到了比友商更好的拍攝結果。
據消息指愛否科技的CEO彭林，以及COO內容主管王亮在員工大會指出，事件曝露出公司管理不嚴，盲目轉發擴大錯誤的輿論影響，並責令員工需作出深刻反省，當月全部工資被沒收。該網站已決定停止發放任何內容一個月，讓團隊作深刻反省學習。

夠膽踢爆黨企做假，梗係炒啦。

嗰位主編嘅睇法

愛否科技出嘅聲明

好詳細嘅實驗評測 證實p30 pro月亮模式係造假 無中生有月亮細節

月球背面同埋側邊因為係地球見唔到冇入到AI 所以就P圖失敗

讀書人能算偷嗎？ from 孔乙己

係大陸講真話

放條底褲上月亮
AI輸都抵啦, 都痴線既

批評國企 講得就預左啦

沒收一個月工資都得

罪名： 莫須有

原來係影月球既圖片做測試
嚇死
仲諗緊點樣係地球影到月球既背面

遲啲搞埋人造月亮
到時執相都唔撚洗

咁撚樣做相機，遲啲啲相有乜都要比黨filter

影到都自己p到影唔到

繼續無惡不作啦，屎為！你啲仆街野，全世界人人都見到！拉晒全球網民啦契弟